【抗暴之戰】警突禁入致客人取消訂枱 蘭桂坊冷清度萬聖節料最少跌五成生意

昨晚萬聖節警方突然禁止市民進入蘭桂坊，令大批已訂枱晚膳的市民未能內進，其後更在德輔道中施放催淚彈。蘭桂坊協會總監張素媚今早接受電台訪問時，坦言昨晚警方禁入蘭桂坊對酒吧生意雪上加霜，以往萬聖節多為海外或本地高消費客人，但昨晚有很多已預訂的客人臨時取消訂單，導致大量吉舖出現，甚至有店舖即時以回贈100元作促銷但仍門可羅雀，很多商戶只得一至兩枱客，只得個別少數例子有五成客量，初步保守估計，酒吧昨晚生意較以往下跌超過五成。

《蒙面法》實施，張素媚說以往萬聖節會有很多顧客作特色打扮，亦有小商戶會推出替客人化妝的服務，但《蒙面法》實施後，昨晚有打扮的客人寥寥可數，純粹來消遣的客人較多，不少店舖對此亦大吃一驚。

相關新聞：【抗暴之戰】維園集會遭警反對 逾百民主派候選人11.2改辦選舉聚會

近期港鐵提早收車，張指令大部份市民收工後就回家，對主力晚上營運的蘭桂坊冷影響非常大，6月開始初時生意僅是單位數字跌幅，但晚市由於受公眾活動影響致生意銳減，保守估計生意下跌兩至三成。

『突發』今日教育局-楊焗腸會去油塘天主教普照開會

撐狗既後果以後繼續lkf

到時禁制埋lkf

we connect